【黃皮白心 你係隻蕉】 MC Jin作rap鬧特朗普係鴨 網民：有膽燒美國護照移去武漢住

武漢疫情全球大爆發，播毒源頭的大陸近月聲稱疫情受到控制，而近月的重災區就是歐洲及美國。當中美國情況惡劣，至今已有72多萬確診個案，死亡人數已有3萬7千多人，美國總統特朗普（Donald Trump）日前警告，如果證實大陸蓄意隱瞞疫情造成武肺全球大流行，中國須面對後果，而武肺更令外國人一見華人避之則吉，引起一陣「排華潮」。

身為美國華裔的藝人歐陽靖（MC Jin）是正宗的「ABC」（American Born Chinese）近年活躍大陸的綜藝節目，更憑《中國有嘻哈》入到大陸市場賺人仔，對於近月的排華潮已多次發聲，呼籲亞裔人士要小心，再在3月底，拍片怒斥特朗普的「中國病毒」言論，強調現在須要團結：「再不是種族敵對，而是善良與惡魔的分別。病毒是病毒，我們不能控制，但我們能夠控制如何應對。」

原來MC Jin日前鬧完總統特朗普分化外，更自製了Rap歌邊唱邊數Donald Trump，歌詞提到現在須要是團結和平，指死亡是沒有種族顏色之分，他的8歲兒子問他為何別人稱武肺是「中國病毒」，MC Jin表示痛心，指言論是無知，更指行為背後是魔鬼推動，疫情越來嚴峻，更看起來沒有好轉的趨勢，更指特朗普是「唐老鴨」（Donald Duck），如鴨子頭腦簡單，希望他在大選大敗：「my president Donald simple and plain as a duck, I sincerely pray that comin' election day he gets trumped」並指特朗普將華人當笨蛋，更揚言自己可能只是一隻羔羊，但絕對不會掛名「代罪」。

首歌一出，有網民在他的社交平台讚好支持，不過就有大量網民在轉貼此報道的帖文就不認同，更有網民叫他「燒咗你本美國護照，搬去武漢住啦！」、「 垃圾，返中國住，放棄美國國籍先講自己愛國」、「返回早國，Rap = RMB」、「你可以講特朗普係鴨！但你敢唔敢講習xx係熊？」、「因為佢個仔喺美國大，聽慣真話」等。

好失望

其實個問題唔撚係因為源頭係中國
而係因為佢地隱瞞疫情搞到全世界都仆街阿MC Jin

我係daniel wu 邊個夠我cool

「你可以講特朗普係鴨！但你敢唔敢講習xx係熊？」

Mr Cocksucker Jin

呢條人早排有期好紅果陣已經唔like佢

以前係美國留學同佢握過手
睇完呢個post即刻狂消毒洗手

條友本身係支國都無乜人理佢啦！使鬼幫條友表忠宣傳咩

講完冇人民幣奶 我咪仆街 變乞兒

因為你支那仔老屈美國人係NMSLand播毒先
Trump 先話你 Chinese Virus